
 Hoď kameňom!,  Ty, čo lepším sa robíš odo mňa. Ak myslíš si, Že pohľad do zrkadla dáva ti právo človekom sa nazývať.  Nesúď, Pokiaľ nevieš, čo v živote teba čaká. V rovnakej situácii Možno zvieraťom ťa budú nazývať.   Biedák človek, Čo súdi, sťa by Bohom bol. Nič na tomto svete právo ti nedáva Súdiť jedinca z pohľadu len páru tvojich očí.   Nie je jednoduché žiť, Sám by si to ako jedinec spoločnosti vedieť mal, Tak nerob zo seba ideál, Keď nik nevie, kde sú hranice tejto predstavy.  Tak zabi toho diabla, Čo sídli v tvojej nehanebnej duši, A daj možnosť žiť každému, Ako je jeho svedomiu a vedomiu milé.   Aby sa to raz proti tebe neobrátilo človek biedák! 
